# `.PHONY`-правила
## именованые [[правила]] [[Makefile]]

PHONY-правила используются для выполнения определённых действий над проектом. В такое правило включаются [[зависимости]], которые нужны для этого действия, и набор команд ОС которые это действие выполняют.
